有一天，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是愛情？

蘇格拉底說：我請你穿越這片稻田，去摘一株最大最金黃的麥穗回來，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。

於是柏拉圖去做了。許久之後，他卻空著雙手回來了。

蘇格拉底問他怎麼空手回來了？

柏拉圖說道：當我走在田間的時候，曾看到過幾株特別大特別燦爛的麥穗，可是，我總想著前面也許會有更大更好的，於是就沒有摘；但是，我繼續走的時候，看到的麥穗，總覺得還不如先前看到的好，所以我最後什麼都沒有摘到⋯⋯

蘇格拉底意味深長地說：這，就是愛情。

又一天，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是婚姻？

蘇格拉底說：我請你穿越這片樹林，去砍一棵最粗最結實的樹回來好放在屋子裏做聖誕樹，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能砍一次。

於是柏拉圖去做了。

許久之後，他帶了一 棵並不算最高大粗壯卻也不算賴的樹回來了。

蘇格拉底問他怎麼只砍了這樣一棵樹回來？

柏拉圖說道：當我穿越樹林的時候，看到過幾棵非常好的樹，這次，我吸取了上次摘麥穗的教訓，看到這棵樹還不錯，就選它了，我怕我不選它，就又會錯過了砍樹的機會而空手而歸，儘管它並不是我碰見的最棒的一棵。

這時，蘇格拉底意味深長地說：這，就是婚姻。

還有一次，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是幸福？

蘇格拉底說：我請你穿越這片田野，去摘一朵最美麗的花，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。

於是柏拉圖去做了。許久之後，他捧著一朵比較美麗的花回來了。

蘇格拉底問他：這就是最美麗的花了？

柏拉圖說道：當我穿越田野的時候，我看到了這朵美麗的花，我就摘下了它，並認定了它是最美麗的，而且，當我後來又看見很多很美麗的花的時候，我依然堅持著我這朵最美的信念而不再動搖。所以我把最美麗的花摘來了。

這時，蘇格拉底意味深長地說：這，就是幸福。

又叫春，叫少日係咪會死

我做錯咩你要追擊我？

戀愛中最美好的事
莫過於雙方都深信對方就係最靚最好既花

果陣有廣東話咩

content farm copy出黎
雖然可能係作，但個人覺得形容得幾貼切

起初神創造了天地之前已經有

果陣已經發明左翻譯糕

留過兩次言就叫追擊？

我po個故事就叫叫春？

又係你講經

起下底咪知係咪，慣性叫春但又要學到講經噉，太柒。

入感情台果刻已經係叫緊春

凌晨十二點又要講經

隨便你點講

又好似好合理
入感情台個刻已經開始係到搵緊同路人

on9成個痴線佬咁逐個留言負皮

我屌你老母

蘇格拉底 = 動物傳心師
根本全部都係柏拉圖覺得係咁，之後就懶係嘢扮意味深長導佢覺得自己係啱

哇屌又一個幾得意既思考角度

哲學撚係咁架啦

其實啲野根本冇撚解釋過

蘇格拉底：這，就是教悔